當連講分手 講唔想一齊生活都比人無視

平時講正經野已經被無視得多
而家真係話要分手
都被已讀不回，照返屋企照上床訓
仲可以點

利申結左婚，一齊住，間屋我既，但唔想再同佢講野，以上係用whatsapp , 聽日再唔理我就唯有開口講，但預計都係當聽唔到

你第一次講？
第一次都無視真係幾癲

屌，廢物
換個門鎖咪得

結左婚就唔叫分手叫離婚啦

之前好含糊咁講「你放過我啦 / 我地唔適合」 ，佢都估到話 「你想離婚」 ？ 之後又話好愛我乜乜柒柒，我叫做算把啦比多次機會。
今次講到白話要分開 / 唔想一齊生活，都已讀不回我....
屌 佢返左房訓 ，點解係我今晚要訓廳

我唔岩 係離婚

叫醒佢同佢講清楚得唔得，你地係一齊租房住定點

半夜三更換唔到
又想好來好去比佢執野走，點知出左去一陣又返返黎...

你唔係生左仔有BB咩？

層樓我買

有小朋友唔想嘈親佢
加上叫醒佢又肯撚定係唔啋我扮訓覺 ，跟住就鬧我咪撚咁癲 （拍拖時發生過類似既野）

係

佢點解無視你

不如試下坐底一齊傾下有咩不滿，始終會影響到小朋友

生左小朋友就兩個坐低好好傾
睇吓大家點樣磨合，小朋友咁細個，大個咗好慘㗎

其中一個想分開既原因就係欠溝通，佢唔肯坐底傾，要傾一早就傾左... 想傾下湊仔經都仲望住個電話

你地會唔會有機會可以平心靜氣咁坐低傾下
點解你會同佢結婚

我都好疑惑，小朋友周不時就望住父母嗌交慘啲，定單親慘啲。
頭先本來小朋友扭緊計，但一嘈，佢就即刻靜左乖左，我覺得佢明明地 （歲零）

奉子成婚？

On9以為佢會變

結左兩年先有

呢樣野就自己都有問題，唔係你以為佢就會。
不過而家呢個stage都冇得後悔，試下搵機會同佢坐低傾

而家真係話要分手

係離婚咋掛

Cls層樓你買 個細路佢有份 點解你要咁屈就？走去瞓廳仲要驚嘈醒佢？
究竟你經歷過啲咩？搞到咁卑微條友食軟飯定大男人？

我唔想咁肉酸要鬧走佢，就算救得返我都想分開一頭半個月冷靜下先。
但佢而家取向，係當睇唔到聽唔到，不解釋不挽留，然後第日如常生活。

佛系.jpg

佢其實係想玩拖
搏你心軟

不過睇你都係軟
你應該都係想等衝突然後爆
不過佢無比咁嘅機會你

佢都幾了解你

個細路點

我屌，你都了解我

我驚有爭吵嘈醒小朋友

軟飯未至於，但點都係我有錢好多。

以前我就一哭二鬧果種，但近年來開始變左毒舌啲，照樣屌鳩佢，但佢就唔出聲繼續比我講，但又唔解釋唔認錯(if any) ，有時啲嘢真係無對錯，只係大家講返自己個point 明白個誤會就ok .
但佢就繼續乜都唔講，覺得比我癲完就算。

一陣就多謝我生左個小朋友，辛苦我，一陣唔高興又對住我咆哮到成層樓都聽到，抱住個細路仔都無面比

條友係咪bipolar

有某個屋企人都係咁
所以我對號入座

其實鬧完都係無用，日日鬧都鬧唔走..
如果真係好肯定唔能夠繼續，
建議直接從法律入手，
再問下律師處理呢種case既經驗

Ching你同佢搞咩黎可以搞到咁大獲
可唔可以講多啲你地嘅經驗？

以後生活唔到㗎喇
離婚吧

不過 宜家只係你一面之辭
所以你參考埋實際情況決定吧

佢都可能覺得我無理取鬧，「可能」咋，我連佢諗咩都唔知

其實我可以忍左佢，咁就無事。但參考呀媽經驗就係忍左幾十年越忍越衰。而近日自己屋企既事就更令我覺得要長痛不如短痛。

啲人話通常搵老公都會搵著個似老豆既，我好似就係中撚左...

忍就無謂了
不如試下和平分居先
當冷靜期

但驚佢發惡嘅話
最好搵個common男fd /哥/細佬/表兄 做保鏢

好好處理，因住佢唔聲唔聲之後一獲熟。

我有預感你哋分居後
可能關係會有好轉
唔洗離婚

不過到時大家係真改變 定扮改變
就要小心觀察

佢有左第二個

你都噏得幾中肯嘅

睇得夠通透
夜晚連登高質咗

首先佢要肯走

樓主係旋壓，男方似係唔想面對處理，再壓落去唔知會點爆。

成日話愛是恆久忍耐，包容，我已經做唔到呢啲野，我覺得已經唔再愛佢。 淨底既只係唔捨得，畢竟都經歷好多野。

覺得兩睇
當然健全BB成長係需要父愛同母愛
但當其中一邊係癡撚線個陣 單親可能對個細路更好

每日睇到父母打交鬧交 有時可能癡撚線到拎埋個細路仔出氣

呢啲情況單親家庭可能更開心

但個問題係 個單親爸/媽 又有冇能力一個湊大佢

我認我情緒 ，eq 都唔係好果啲，佢又係
兩個行埋一齊累鬥累，火星撞地球，無得互相安撫對方，錯哂

頭幾版有個解決方法

不過唔建議

我可以解答你 我老豆出面有女人同爭人錢 我父母由我2 3歲開始一係冷戰一係鬧交一路嘈到我7 8歲 終於個垃圾老豆冇再返嚟 過幾年離埋婚

仲記得一開始細個聽到佢地鬧交我會覺得好驚daddy mammy係咪會分開 試過呢入衣櫃隔住啲聲先覺得安全 偶然同枱食飯永遠都係唔講野然後我都唔敢出聲 但大多一兩年 5 6歲已經會麻木晒 要分就分好過家嘈屋閉

唔好以為細路仔冇記憶 細個睇得多呢啲愛情同埋人際嘅醜惡一面 個人覺得都幾影響我同人相處 例如會好驚同人交心之類 係大個先發現自己咁係唔正常改變返少少

我屋企冇咩經濟困難 老母搵錢多過老豆 覺得佢地離婚係最正確嘅決定

你地結婚前都係咁？

畀多個建議你
打上903同森美小儀佢哋傾得唔得？
「答案之歌」

利：非打手

男家有冇位比佢暫住？ 有嘅話佢冇借口賴死喺度

我諗起細個老豆老母鬧交，又拎刀又郁手郁腳，呀媽話要離開個家，我喊住係門口捉住佢隻腳叫佢唔好走，而家諗起我都想喊。

我唔想今次捱得過，再過多幾年，我又忍唔到想離開，到時個女懂事喇，到佢喊住捉住我地話唔好走。

其實我老豆老母都係咁
老母強勢火爆 老豆賴皮弱勢 唔應機當無事

不過我反而覺得佢哋咁樣幾夾

前提係我老豆真係極少發火（以忍咗十幾廿年計）

但老豆真係好廢
老母真係做到嘢

爸打我睇字都覺得想喊，你好慘
我取向係情願係佢未懂事就分開，一係就扮和諧扮到底，我唔想係小朋友面前嘈。

頭先有個導火線，就係無啦啦我講多幾句都大聲咁鬧我，我當時抱住個女，佢扭/喊左好耐成面淚痕，正想比爸爸望下佢就黎料。 我心諗，你唔駛顧下個細既感受既？ 唔怕嚇親佢？ 唔駛做榜樣？ 已經唔係第一次咁 。 未有小朋友前對我就更加係無數次。

到底一個咩人先至會係鍾意用聲線壓倒另一個人。

唔好諗之前了
以前嗰三個人
有兩個都唔同咗人

我都想分居冷靜下，但佢無視我 ...
無視，唔面對，人生只許有正面野，負面野有當睇唔到，其實覺得有或無佢都無分別， 無既仲落得清閒

𠵱加個鐘數唔係傾嘢嘅好時機
不如有咩聽日先講

雖然知你條氣好唔順 應該瞓唔著

我老母都讚佢係佢唯一優點

雖然十幾廿年都係老母養家
+輕微出去混

伯友唔會覺得好孤獨咩，好似要單機做野咁，明明suppose係兩公婆齊上齊落

呢個情況你會唔會寧願佢出軌再飛起你

佢返左房訓 ，唔想一齊訓，我焗訓廳，訓唔著 ，好凍

我老母係上一代人
好挨得 逆來順受嗰類
一個睇住三個仔女 仲要返工都掂

再加上佢有好多親戚訴苦
相反老豆無咩親戚（我覺得佢慘啲）

總之
佢哋嘅情況其實喺現今無咩參考價值
始終係上一代人嘅情況

膠post?26炒完車變左女人？

有小孩有毛孩 ， 唔係咁易走到

btw 齊上齊落係白日夢嚟

當你哋係同事識
合作無間 能力差唔多
要散嘅話 一樣會散

而且若果其中一個身體有事 無咗能力
咁又叫唔叫齊上齊落

其中一個做唔家庭主婦/主夫
職責唔同 無得比較
咁又點

唔會想改嫁啦，怕後父蝦個女

同囡瞓

我錯 ， RPG 左自己老公 ， 當時想用男人角度了解佢

啲男人係咁 我老豆最鍾意講”唔好喺個女面前嘈”然後自己喺度鬧鬧鬧 我阿媽又係好火爆嗰啲 佢有時會好嬲開門走咗去 雖然每次都會返嚟 但我細個會好驚今次佢仲會唔會返嚟

幼稚園年代嗰啲記憶好多都唔記得晒 但係佢地鬧交我好驚嗰啲片段 到我而家20幾歲都有時會醒起 同埋希望你第時教女點嬲都好 唔好話唔要佢唔好叫佢返去跟老豆 我老母有時好嬲我唔聽話就會咁講 明知我老豆根本唔會接收我 佢唔知我驚到唔敢洗啲零用錢 驚有一日俾阿媽趕出街仙都唔仙下要瞓街

希望你有決定就唔好拖 寧願正面同個小朋友解釋點解爸爸媽媽唔再一齊住 小朋友就算細個唔明但慢慢大個就會明

好耐啦 ... 應該無關係
其實啲野婚前都有發生，一直冷處理到今時今日

你老公係care你嘅就唔會俾你瞓廳啦，層樓仲要係你嘅，有乜理由佢瞓房你瞓廳

會唔會係你太強勢 冇咗拍拖既浪漫
講真有邊個男人唔想有個小鳥依人既另一半
睇你打既野覺得你似係容易小事化大既人
例如今晚好凍 咁咪試下捲入被竇講聲好凍
好多時都係面子累事 一人讓一步啦

Btw 都係建議去搵婚姻輔導攞下專業意見

你哋結咗婚3年幾？咁之前拍拖拍咗幾耐？

咁你咪搵個會愛屋及烏，當你個女係親生女嘅男人囉

我腦海有個片段係呀媽太傷心去跳軌，仲要係葵芳定大窩口站果啲，至今我都仲分唔清楚係真定假。

我好驚我女而家都明，因為佢頭先真係突然乖左

分段plz

逃避似乎係對方強烈感受到同你溝通既結果必然失敗 覺得冇空間
就好似雖然醜婦終須見家翁 但可以拖到最後先見
就好似你對明知無法贏既遊戲都唔會玩一樣

所以重點係你覺得有冇彎轉
如果冇既話 其實你煩緊既point係 如何無痛快速了斷關係 回復單身
而唔係問緊 如何進一步溝通

必須對方覺得你有彎轉 有溝通既空間
否則交涉必然破裂

我地都係普通人 都有情緒
學你講 不如冷靜一兩個月 變得理性先 (我自己覺得最好1年)
但唔好做決定住 因為情緒會帶動決定 決定之後 你會偏向相信結果會向你所想
就好似當你隨機買左隻馬 到佢落場果時 你都會真心偏向相信佢好大機會羸一樣

等到你覺得情緒落左黎 先再行動 會合乎D你想理性坐底解決既做法
始終道德代價好大 講緊係你之後點睇係自己
小朋友 當然學你兩個人過日子 好過三個人嘈
但就算有1%既機會彎轉 似乎作為母親都好似有責備捉住行到最後

行動既意思 唔單單係決定 因為你既決定係基由你對佢以往既經驗
你不斷思考 都只不過不斷強化自己固有既想法
所以要大家都放下有色眼鏡 作出有實質既溝通 解決以往既問題先可以

除咗大聲令人好撚淆同煩之外
嗰種唔知幾時就會出事嘅感覺更加恐怖
即使你暫時安全你都唔會放鬆到
因為可以下一秒又嚟料
要隨時準備fight or flight

突然乖咗
不已安

乜撚嘢叫太強勢

明啦，小朋友好聰明好敏感

你講得岩，咁樣一定會化解左，亦都試過，但核心問題仲係度，只會不斷loop
浪乜漫丫，湊住個細仲要同時wfh ，已經無左大半條命... 我先至係想人氹果個

唔明你講咩，佢現在嘅男人咪即係佢個女嘅老豆，咁當然係佢親生女啦，洗乜當呀，我哋講緊後父喎

你男定女？

佢頭五隻文字
係有溫度的

p.s. 特登講得隱晦啲

如果樓主係強勢，應該晨早幫打包晒佢老公啲行李掉佢出家門換埋鎖啦，仲洗喺咁凍天氣瞓廳

樓主係巴辣但心軟

巴打好理性
我其實咁多年黎都想溝通，但電話文字，開口講，書信 ，九成都係無覆我，我好疑惑，到底我係咁多年都講錯野，定佢咁多年都唔願去面對。

我rpg左佢，我想明啲男人諗咩，呢件事都係令我好傷心失望既一件事，炒車咁大件事都瞞我

無鬼用

樓主講啲唔講啲
離婚又話分手 分手又唔講分手
1999 溝通好難冇問題姐

儲定證據

扮唔到架 小朋友好聰明會知
由細到大父母有乜交流 被迫做佢地既傳聲筒/磨心 係更加痛苦

想問聲你指既核心問題係？
佢唔肯講自己諗法？ 定係覺得對佢冇愛

佢而家有冇正職定失業

會唔會其實佢自卑自己廢過你
男人都好驟忌呢啲
另一半係主要收入來源仲要有好多意見

你通常係問佢咩問題令佢無視

氹呢方面我覺得係互動嚟既
只係睇下邊個放一放低面子
兩邊企硬就無了期冷戰

因為我情況都類似所以有感而法
未必完全啱你聽 唔洗太上心

咁又係

我都有怕佢自卑，所以有時好多決定想交比佢，當佢一家之主，我唔會想話哂事。 但佢偏偏又下下都話自己選擇困難，唔想諗，怕做錯，又拋返個波比我。 個印象就係佢一直逃避責任。
我有試過直接講我係想你試下做下決定，唔駛怕錯，就算我講意見都係交流下啫 ... 跟住又發脾氣，一係又係唔應機。

乜都逃避就係個核心問題，個家庭好似我單機咁，佢只係收指令做野。 指令仲要次次清晰，唔好旨意佢會記得之前做過。

我其實覺得佢搵個蠢蠢地既，聽話，好天真既女人先至最岩，佢就焗住需要自己承擔返啲野。

我同樓主差唔多
老公永遠都唔識收下把口，日日總有幾句辣着我
當聽唔到過、理性講過、罵過、打過、發癲失控過、喊過
佢永遠唔出聲當冇野，果晚會攬翻住瞓
結果第2日又黎料
嘈過幾次嘈到直情趕佢走結果又心軟
今晚又係咁，最後唔想認低威+覺得唔分開冷靜下冇意思，宜家自己瞓緊噏耷酒店

只係我睇完post覺得未必係個男人衰晒

我老母又係日日怨
又話好後悔嫁咗俾我老豆
但事實係成日話我老豆呢樣唔掂個樣唔得
但我老豆都盡量忍 唔出聲 唔回應
間中先發一次脾氣
仲要煮早餐同接老母放工

然後到我同另一半又係呢個問題

其實就咁睇個男既衰咩
睇樓主d對答似係平日會無野都會搵野嘈個種
大佬，唔應你冷處理已經係最好方法唔通同你鬥嘈到全世界都聽到咩

可能人夾人，我就唔傾向忍，有咩大家拎出黎拆掂佢就繼續向前走，啲野忍完又唔會消失既

唔係幫樓主，但一個男人自卑、冇主見、對街外人咩都講，翻到黎唔出聲，講咩都當聽唔到零回應，真係會好炆憎，積少成多真係會迫到女人痴線

Sorry 樓主我收返我講既野

咁真係幫佢唔落

最後問多少少
有冇試過佢做錯某啲野 跟住俾你怨佢

性格呢啲野應該你同佢啱啱拍拖就會了解到喎
但最後你都係揀咗佢

樓主講既野好多時自己角度出發，同埋睇得出佢係一種好強勢既人，即使我俾你選擇都feel到種居高臨下既姿態
比係你咁既姿態，你都做唔到決定啦，又或者心入邊覺得到最後我簡完你唔岩心水咪又嘈，所以俾番個波樓主
同埋有時唔出聲係無得簡之下最好選擇
同你傾，擺到明就係只可以去係個個方向，咁傾黎意義係邊？
到真係傾堅持自己，最後又家嘈屋閉
咁淨番冷處理真係最好選擇。
同埋樓主老公係咩人自己唔知？仲要生埋女依家先黎怨？

搬出去住一排先得唔得？
帶埋小朋友

好簡單，普通軟飯男冇責任心，唔係冇意見喎，係唔想為任何決定負上責任，所以直接唔做決定呢啲男人一個字，廢。

唔通好難搵過第二春就決定唔離婚繼續落去咩
樓主又唔一定要搵第二春
樓主就係忍唔到又想像唔到以後仲點住個老公一世先想離婚
如果係佢自己改變想法就解決到 就唔會想離婚啦

我比個例子
飲茶，有時佢攞位入坐先，開茶，我地飲開普洱，一係就香片，佢都要打個電話黎問我... 但叫得佢行先我就梗係有野忙未走到。 我就講「咪跟返上次囉，是但啦～」 佢會嬲左 「我點知上次係乜！」

我認我係想考下佢記性同迫佢決定所以特登唔正面答， 其實佢叫乜都無所謂，茶啫⋯⋯ 我唔會怨。 到佢叫左香片，有時我順口講句，「咦以為你會揀普洱添」 ，又會刺激到佢以為我鬧佢。

似乎我把口真係太衰。

同埋我想講樓主老公呢排係咪失業？或者遇到人生總大困難？
有時男人突然跌到會爬唔到起身
男人好多時出邊可能受氣到要同人跪低你都唔會知
做另一伴係呢個時候既支持真係好重要

乜都blame晒個女人

呢個例子證明樓主自己好大問題啦，是但完你又話佢？
佢問你就係怕你之後講句「我以為你會簡xxx」，你唔係鬧佢，你串緊佢疾緊佢囉
你俾得人簡就唔係咁樣話人地個決定啦
我完全有哂畫面樓主d咀臉同語氣

失業就唔係，有咩困難我認知中無。
佢講到明只會報喜不報憂，expect 我同佢一樣報喜不報憂

如果樓主會睇韓劇既，建議你有時間睇下套go back夫婦，
男人受氣到可能要同人跪低你都唔知，就係唔想番到屋企仲要俾老婆仔女承受，
兩公婆係呢個世界最親密既一對，有咩應該扶住大家一齊行。

真心唔係疾人，順口講下 ， 即係好似見朋友著白色衫，就講句，我以為你今日想襯橙色添
佢就正正你你種解讀

其實感受到佢想你認同佢 佢怕你唔中意佢 佢係咪本身係一個好矛盾好兩極嘅人黎

我就咁睇字，我都覺得唔舒服。
根本你個句「我以為你會簡xxx」就係多9餘，就咁睇你日常應該好多呢d咁既例子，你老公先變成咁
是但完就接受佢既選擇啦，又唔係咩大錯補多句為咩？

好明顯係咁，我做左決定你質疑唔鍾意，我做咩唔問左你先？

樓主係男人，點解扮女人

其實大家平平淡淡唔好講咁多野就一世了

其實你以上所講既都冇問題
既然你話叫咩茶都冇所謂
只係想佢自己話下事 做下決定
咁點解佢揀咗香片要「順口」講句
以為你會揀普洱

我覺得都幾mean 同埋set 咗答案

不過點都好啦
感情雙方既 如果想維繫個家
自己都改變下
同埋都建議真係可以搵下專業既輔導傾傾

你呢種曲解真係叫你唔好質疑人決定唔好咁疾人就變成唔講野就一世
算啦，唔知你係真膠定假膠，快d離婚啦
唔好害左大家

其實佢咁做係正確 你屌鳩佢佢唔睬你係為你著想 唔想同你有衝突 雖然你都唔容易 但你可以試下嘗試企喺佢嘅角度諗嘢 或者你講多啲關於佢嘅嘢

唔知樓主真膠定假膠，
如果現實真係發生咁既例子，佢老公咁樣係樓主一手造成。

agger

Anyways 多話各位巴絲聽我9up, 我好耐無同人講過咁多內心野，
自己都有唔岩，但真係無咩信心同埋唔識點走落去， 或者就係過咗咁多年先知大家唔夾
最擔心唔想害左個細，我地兩個都好錫佢，佢好可愛。

訓唔著，睇下有無得扑暈自己，聽朝仲有大把野做

兩個都火爆
小心比佢殺左

同一件事
既然揀咗香片 咪順口講句香片都幾好飲喎
或者你真係覺得香片唔好飲既
咪講句平時成日飲普洱 都好耐冇飲過香片
起碼佢聽完個感覺都會係舒服冇壓力ma

又話拍拖已經不合，噉又結婚

唔理真膠定假膠
反正過多幾個鐘都係要返工

自己都發生緊類似情況 代入咗

眠已失

我覺得又未去到一手造成既
不過我覺得有時相處既野唔一定樣樣野都要去到咁盡～
好似上面飲茶咁 你唔expect到佢會有咁大反應
或者你都係想見到佢記得上次飲咩茶，上心d
但我覺得唔可以淨係諗住自己想要既結果而忽略左係你眼中好細機會會發生 但會令佢唔舒服或者唔開心既moment

係，的確如果佢可以樣樣野都自己話事又上心會好好，happy ending
但我覺得唔係透過呢啲說話黎改變佢
至少你都試過唔work啦，會令佢唔開心

兩個人相處唔知大家諗咩
自己又有自己既期待同標準 好容易就變成討價還價
我覺得樓主可以唔洗咁快諗離婚住先？
嘗試用其他方法放返大家係一個可以溝通既平台同空間先
會唔會諗返起老公有時都會理性討論既時候 帶返個個佢出黎？

利申只係廿頭既靚妹可能冇咩經歷 不過都同男朋友拍左好耐拖

如果樓主唔係假膠好明顯平時係強勢又唔肯承認自己有問題既人，
同佢講叫佢唔好咁樣講野法，佢又發晦氣咁話「唔好講咁多野就一世了」

結婚同生仔前真係要考牌 害鳩死個小朋友

老母自老豆包二奶就抑鬱(結婚前冇感情經驗）2條垃圾唔肯離婚 口講話為咗我 喺我3歲開始打鳩我拎我嚟出氣 讀小學打到我成身一條條血痕俾個miss見到先幫我搵社工 之後陸陸續續報咗6次警 啲差佬警告佢2個再打就起訴都無用 之後到中學俾我打撚到入咗幾次廠先唔敢再郁我

利申：以上鳩噏

原來你都知自己口臭
睇樓主都係個啲彈多過讚嘅人，讚一句洗死咩
你俾佢揸主意，佢揀完你又評頭品足咁，根本好多嘢可以講，你係要講個句做乜9，外人睇落都似challenge佢嘅決定，唔係你老公問題，係你問題多啲

你可以讚佢：「多謝老公幫手攞位開茶呀！」/「老公你點知我鐘意飲香片架？真抵錫！」

就算你未必鐘意飲香片，都唔好表現到好似對方揀錯，否則你老公會愈嚟愈驚做決定，有時善意嘅謊言喺婚姻同兩性關係入面係必需，亦都係一種情趣

或者講句「今次飲完香片，我地下次飲普洱」/「今日香片茶葉質素幾好，下次我地飲普洱唔知會唔會都咁好呢？」
成件事即時唔同哂
迫完人簡，就唔好否定人

真心離婚搵個個接受到你有仔好過要個賤人吧係男人都要講

起底 所以你男定女呀 假膠

咁唔怪得佢唔理鳩你

On9

追完post，我覺得男方嘅沉默反應係多年經驗積累而成嘅結果

男方自己社經地位比女方低，本身就已經會有啲自卑，偏偏樓主就係比較強勢嘅女人，揀咗香片都要被樓主質一句「以為會揀普洱」，久而久之就會覺得「既然你都有答案，仲問我做乜？」於是開始每事請示，務求最穩陣而唔會被樓主質疑。

但樓主又討厭呢種行為模式，於是又強迫男方做決定，將男方逼返去嗰個「你本身已經有答案但又要我揀，揀完你又有意見」嘅困境。男方無可奈何又無力反抗（樓主係家庭經濟重心+有小朋友），就唯有消極處理、唔出聲，諗住過得一日得一日，結果樓主又要逼人直球對決

我會覺得，樓主老公在外人眼中可能真係一個比較「廢」嘅男人：搵錢唔夠女人多、要靠曬個老婆做決定……但關鍵在於樓主點睇。

如果樓主都覺得呢個男人「廢」，咁其實已經無嘢好講，你本身已經睇唔起自己老公，想直球對決、所謂嘅「傾」，都係想借機發難撇開呢個無用嘅男人。奈何樓主老公識破咗樓主意圖，就每次都俾樓主碰軟釘子，等樓主無機會發難。

如果樓主仲會顧念情分、想修補關係，咁我會話個關鍵在於樓主要提供多啲支持同認同俾自己老公，日常交流嘅反應正面啲，唔好下下窒頭窒勢，試下放低姿態、做個溫柔嘅女人，等個老公感受到樓主有所改變，先叫做有機會可以開始真誠溝通，繼而找出問題、解決問題。

可能佢諗緊點應你呢

唔需要啦，佢返工咪換鎖，pack埋野俾佢放門口

樓主，我追晒post，資料有d小，只針對你分享小小

見成個post講黎講去都講唔到老公有咩大問題，就知樓主你心態出現問題

首先一切痛苦來自於想改變對方，女人有個位好煩，就係覺得另一半應該點點點我先鐘意，做我老公應該點點點，所以會千方百計試對方同改變對方。每個試驗條佬達唔到標，就唔gur，有情緒。

老公有自己的喜好，自己的性格，你唔鐘意一件事，但你唔可以改變佢。調返轉你老公都唔鐘意你口賤，但佢逼你改變你，得唔得？

其實對方就係咁的人，結得婚又有埋小朋友，一路走過黎肯定大家都付出好多，唔好成日諗對方有咩問題，調返轉多d appreciation。

真係唔明點解上面仲要咁多人
撐老公 ？
得幾度掉老婆出廳瞓

追番你d 舊post 你老公仲要係炒散既
所以你想層樓一開二都唔得
經濟地位低你咁多既男人 （樓主你講緊你有層樓加一球cash )
佢向你咆哮想學做大男人 ？ 真係叫佢收撚皮啦

仲有上面飲茶事件 我自己都好深刻
因為我自己不嬲飲普洱 所以第一次同女朋友飲茶
佢講是但 我就叫普洱 點知佢就好似你咁
（屌 港女咪又係一樣） 原來佢鍾意香片
但佢有解釋番點解唔鍾意普洱
以後咁多年黎我去飲茶都會記得 有心裝載
已經唔好講我搵多過另一半幾多 但會記起

呢啲咁少既事都無溝通過 咁都覺得hard feeling 都幾搞笑

我知愛唔應該分高低 但好撚老土都要講句
You deserve better 囉
唔好講有仔女有狗係負擔 唔想佢地點點點無老豆
長痛不如短痛
跟本而家呢個世代 香港已經4成離婚率
大把case 離婚後 都有男人 好錫個女人同佢個女

老老實實
你地下次去飲茶
如果你老公揀普洱
你會唔會又好順口咁講「咦以為你會揀香片添」

佢就係記得上次揀完又要俾你串
先問清楚你呀嘛

睇完好慶幸ex飛左我
佢好似你老公，搵錢少又冇咩主見，同佢一齊乜都要我諗好似湊仔咁
我就強勢又嘴賤
依家男友強勢又叻過我，識野多又鍾意話事，正好多

唔好話我咀賤 你十月尾先話分手仲好掛住ex
即係條新仔先一個月貨仔 三年後仲係度先開po 曬啦好嘛？

咪臭係
咪撚聽佢講
單親小朋友會被欺凌
咪就係多得呢啲仆街覺得父母雙全先係正常家庭嘅諗法
如果我地唔將單親視為所謂殘缺
社會同個細路就唔會咁諗

事實上單親只要夠愛同關懷
其實好過無愛既雙親

佢唔理係因為佢接受唔到
如果佢知你嚟真
佢一定追住你條撚嚟含

最後冇散到依家佢對我好好
呢到個ex指初戀

仲諗住幫你 但你咁撚樣嘅性格